其實讀歷史嗰啲大學生，碩士，教授不如出句聲

有嗰博士生都寫咗篇文
你地覺得有問題不如都寫篇文出嚟反擊

仲有教DSE 歷史嗰班人ar
你地班學生就嚟俾班官僚主義嘅人玩死

今日都有中學校長出聲
趁機出聲la
去接受蒙面interview 又好
點都好

班藍絲已經開始干擾香港學術自由
喺未來一定又會將中史變成必修科

遲D 歷史科內容可能要經過中共審查完先可以教

咪得蕭生敢出聲

蕭生真爺爺

啱！我理解根本係好平常嘅問題，無人叫佢一定要同意

蕭生直頭笑考評局垃圾喎

推
利申 唔係讀歷史

隔離潛龍已經講緊😍

其實而家喺人都知
對呢件事有意見都喺小粉紅，藍絲網媒

單單因為呢堆小眾
而撒回題目係荒謬!!
出卷，對卷加埋班考生都未講嘢

就因為嗰班下下只識講八國聯軍，火燒圓明園嘅人講幾句就撒
聽佢講都低能

啱啱睇咗，佢話點會俾資料已經唔想聽落去
佢考嘅會考都唔知幾多年前啦，真心out咗
我冇考DSE/會考歷史
但form 3 揀科個年個老師已經係出緊啲類似嘅題目

知日部屋fb (中大日研系主任吳偉明）

記得以前在新加坡國立大學教書的時候， 有一次出的試題是:「 你認為釣魚台主權應屬於哪一方？」 大部分同學都說中國， 也有說台灣， 衹有一個說日本。 我給主張主權歸於日本的同學高分， 這是因為他的論說比較有邏輯，跟我個人的看法完全沒有關係。 這便是自由思考。 如果將教育當作政治宣傳， 以後禁止所有open-ended問題好了！

燒山一開波講咗重點, 要吸引人讀, 所以出卷出到咁
玩野應該直接放老毛段感謝落去

真係要多啲有資格嘅人出聲
喺fb睇到啲藍絲cm就知佢哋真係冇讀過書
話咩題目有引導
而家咪就係出題考你識唔識囉
而家係考試呀唔係而家先學㗎

蕭生真係out晒
全世界都係咁讀

香港教育咪一直係垃圾 蕭生講得岩嫁喎

比2篇野有帶風向性喎

我逢出街會搵機會公開評論時政

呢個係現今歷史全世界嘅做法
係考學生對史料嘅批判性思考
要對歷史全史有全盤思維 融匯貫通
俾得兩篇資料你唔係要你淨係用佢 係要你就你所知去寫個答案
幾十年前先會問你個term然後死背爛背返出嚟

所以咪話唔中立

先比兩篇資料你

考批判性思考最好唔好比資料

冇兩篇野一樣可以考

純靠考生知識來判斷

蕭生又中

俾資料答問題，又或者俾其中一邊要你答埋另外一邊係好正常

我求其搵d UK GCE past paper:
你睇Historical Investigations and Interpretations
就係e類題目
唔考你睇史料，或者俾一邊就叫引導性，唔考批判思考分折，將來點做歷史學家？

香港d歷史學家奶都奶唔切啦
你唔記得梁游講支那個陣咩丁新豹個堆即刻衝出黎譴責

如果比著大家會點答

全港大學歷史系啞咗 班人去咗邊？

講得淺白d即係欺凌令到受害學生成長，你認唔認同。
傻既都㨂唔認同，教育局都硬膠膠

總之有利有弊，執死一邊既一定係傻尻

唔啱班兒登仔聽，兒登仔咪一樣屌鳩人哋
出聲，不如眾籌收買d 教授講d圍爐既說話仲好喇

有資格嘅人都唔出聲維護自己專業

你先傻鳩
日本係戰敗國，佢若果改變到歷史打贏埋美國，宜家就可以講利多於弊